會計師公會保守派擬增選理事

在社會黃、藍對立的緊張氣氛下，香港會計師公會去年底舉行的理事會選舉，民主派大獲全勝，而理事會內的派系矛盾亦隨之激化。《星島日報》報道，據了解，保守派理事計劃在下周的會議當中，提出加入一至兩名增選理事。不過，民主派卻認為這是變相攤薄其席位，因此將激烈反對，並計劃採取「拉布」等各種手段，誓要阻止增選理事加入。

理事會選舉 保守派僅一席

有四萬多會員的會計師公會，是本港人數最多的專業團體之一，動向備受關注。去年十二月舉行的理事會選舉，在社會對立的大氣候之中進行，投票人數創出新高，而「民主進步會計師」派出的六名代表，亦全數高票當選，被視為民主派一大勝利。在七個改選理事席位當中橫掃六席，保守派僅取得餘下一席。

雖然如此，民主派仍然未能控制理事會，而上月由理事互選產生的會長江智蛟、兩名副會長林智遠以及方蘊萱，均被視為屬於保守派。理事會共有十四名須由全體會員投票選出的理事，選舉每年年底舉行一次，每次選出當中七名理事，任期兩年。在二○一八年底的選舉，視為保守派的一方佔據上風，七個席位取得五席，連同去年底的一席，仍然有六席在手。在理事會的二十二名成員當中，政府代表佔據六個席位，包括四名政府委任理事，財政司司長的代表，以及庫務署署長。換言之，只要取得政府支持，保守派可輕易取得過半數優勢。上屆會長羅富源按規定可以留任理事一年，他亦被視為屬於保守派。

保守派在理事會最多有十三席，民主派聯同要求改革會務的人士，合共有八席，餘下一席是由公會的行政總裁兼註冊主任陳詠新取得。

雖然保守派已佔據理事會過半數席位，但由於會計師工作十分繁忙，有時難以出席會議，因此是否有增選理事，對會務仍然有重大影響。在二○一八年三月舉行的會員特別大會，已通過改革議案，要以一人一票方式選出會長以及副會長，但至今尚未落實。因此民主派以及改革派對於理事會每一個席位，都寸土必爭，希望可以盡快落實一人一票。

改革派不惜「拉布」反對

增選理事只要獲得提名委員會推薦，並獲理事會通過，便可加入理事會，而提名委員會現時是由保守派控制。增選理事的人數未定，但估計有一至兩名。

據了解，保守派上月已計劃引入增選理事，但當時因出席會議人數不夠，因此延至下周才正式處理。民主派以及改革派料會採取一切方法反對，甚至不惜「拉布」。